美國等到了這張牌 - 陶傑

美國等到了這張牌 - 陶傑

隨着香港翻天覆地，香港人失憶，眼睛只看着理工大學和中文大學的警方與學生衝突，忘記了香港這麼大時代大格局的大戲，前面的一個伏筆的小人物、今日尚不幸身陷美國牢獄的香港特區政府前董班子民政事務局局長何志平。

何志平事件，是今日香港這圍滿漢全席的一道小小的前菜。本來是美國培養的人才，回到香港，即使獻身港人治港、高度自治，本來有一條正途。豈知道遭董特府的誘惑，走上了另一條路。本來這樣也罷──跟過老董的，也不一定個個要在美國坐牢，但放着有官不做，有眼科醫生不當，偏偏投入了一帶一路的民族復興大網絡，轉身成為政治外交家。這就不幸出了事。

前局長的犯罪行為，是在美國的後門，動了美國的牛油乳酪。經此一役，本來香港特區這個地名，早就上了美國的黑名單。特區政府和中國，若是清醒，看見何局長被擒，就要緊急煞車、即刻收手，不要再利用香港這一個美國人給你面子才暫時承認的國際商貿港，當做與伊朗、塔利班、北韓北京等偷偷多插一腿摸黑揩來擦去的白手套中介港。

但中國人的性格是這樣子：譬如腰纏萬貫、剛出大門，搭飛機去歐洲購物，再轉飛美國，幾位現鈔和信用卡十分富強的大媽大叔，與西方文明世界第一度接觸的，是那家美國聯合航空公司的頭等艙空姐。你在頭等艙如何喧嘩呼叫，幾位美國空姐和空中少爺，只會一味對你陪笑臉，不會強硬抵抗。這樣一來，美國人給強國購物客的第一印象，就好像非常尊敬中國人有錢、兼非常仰慕中國文化的低三下四的樣子。

帶着此第一印象，與美國人打交道，就會以為洋人非常好欺負，民族自豪感跟着噴薄而出，一齊共High。連史諾登叛國，逃跑來香港，美國政府依法要你交人，特區政府將美國看癟，就是不交，經中國送去了俄羅斯。

凡此種種，美國人看在眼裏，記在帳上，對於香港的根本利益，香港的所謂國際城市地位，沒有美國認可，香港沒有得「國際」，除非以後香港只跟伊朗、北韓、柬埔寨這些國家一起玩，就叫做「國際」。

於是時間在美國那一邊。美國很耐心的等候香港自己墮入不知那裏來的傲慢陷阱。終於等到了一個天性傲慢又不知地厚天高的林鄭小月娥。

陶傑
電郵 :mcwriter@appledaily.com

林鄭小月娥

you deserve .

林鄭林鄭林鄭

she deserved

我想嘔

𨳒月娥 咁重口味